Virtual Youtubers討論區（32）

咩係Virtual YouTuber?
虛擬YouTuber（日語：バーチャルユーチューバー，英語：Virtual YouTuber，也縮寫爲VTuber）是以YouTube爲平臺進行影片直播和投稿的虛擬偶像。在YouTube以外的平臺中又被稱作「虛擬主播」（日語：バーチャルライバー）

該名詞由2016年12月開始活動的絆愛首次使用，定義爲「由電腦圖形所繪製的插畫風格的美少女YouTuber」。雖然在此之前就已經有類似的虛擬角色出現，但是當時這類虛擬角色並未定性爲虛擬YouTuber。因此在一段時間，虛擬YouTuber是絆愛的代名詞。
2017年開始，隨着諸如「電脳少女シロ」、「Mirai Akari」、「バーチャルのじゃロリ狐娘Youtuberおじさん」、「輝夜月」等擁有大量粉絲的虛擬YouTuber的加入，原先作爲絆愛的代名詞的虛擬YouTuber一詞被重新定義，並逐漸廣泛使用。
一些虛擬角色也在其他媒體領域發展，如出演地面電視節目、出售商品等，此時虛擬YouTuber是作為一個便於理解的品牌名稱。
部分虛擬YouTuber會藉助安置在頭部與肢體上的動作捕捉裝置以及傳感器將人物動作展現到虛擬角色上。而藉助於實時運動捕捉的機制，虛擬YouTuber還可以通過多種方式與現實世界中的粉絲進行交流

2018開始爆炸式成長到而家仲有活動緊既已經數唔到

Vtuber 基本上分成2D 同3D ,其中又分成個人勢(個人出道)同企業勢(有公司係背後)實際上做既野同一般既streamer同youtuber分別唔大,不過勝在可以扮演另外一個自己同唔使露面

Youtuber四天王(?)

Kizuna AI キズナアイ (upd8所屬) Kizuna AI株式会社

虛擬YouTuber界既標誌, 兩頻道訂閱數分別超越210萬與100萬
在虛擬YouTuber界首次出演了電視節目，首次為新番動畫配音，首次發售了個人寫真集。另外聯動了眾多遊戲，參與了大量線下活動，4月24號發表成立新公司

未來明 (ミライアカリ) (ENTUM所屬)

電脳少女シロ ( .LIVE 所屬)

(戦闘用AI)

輝夜月 (THE MOON STUDIO所屬 SONY音樂旗下藝人)

創下左一個月40萬sub既創舉

狐娘大叔 ねこます

個人勢最勵志既一位,用自己學既vtuber知識同自己做既mod加上親民既形象上到咁既sub數,佢既事跡鼓勵左好多人做vtuber(現時半退出)

4天王詳細可以睇下巴哈個簡介

其他仲有好多出名既vtuber
田中ヒメと鈴木ヒナ

猫宮ひなた (ENTUM 所屬)

ときのそら (Hololive所屬)

富士葵 (主打唱歌)

萌実 & ヨメミ(エイレーン一家) 由未來明既創造者所做既vtuber

アズマ リム (CyberV所屬)2020年7月7日復活

YuNi - virtual singer (主打唱歌)

バーチャルおばあちゃんねる (虛擬婆婆) (vtuber界痴線代表之一)

星乃めあ (主打唱歌)

最近有唔少日本傳統企業開始推出vtuber,
而且好多nico大手都開始轉生做vtuber

SUNTORY三得利 燦鳥ノム

樂敦製藥

除左以短片為主亦都有以生放用(live)為主既vtuber

講起開live就唔可以唔講にじさんじ (彩虹社)

にじさんじ一開始只係一間想推廣自己個2D live app既公司 ,一開始招募左8個一期生
由月ノ美兎為首其下liver人氣好高,令到にじさんじ轉型左做一間vtuber既事務所
值得一提既係にじさんじ一開始係一間好垃圾既公司,只係提供一部iphone比成員開live
好多成員一開始開live都成問題, 不過轉型左之後睇得出進步左好多,開始提供唔少活動,仲開始搞3d ,幫成員加唔少新衫同配件,對員工有唔少輔助,近期搞唔少live
而家成員已經超過100人,社內風氣非常自由
最出名既成員

月ノ美兎 (委員長)

静凛

樋口楓

2019年都招好多人新血,有超過50人超過10萬sub

撞車

變左直播戰吼

Virtual Youtubers討論區（32）

完全暴走

推呢個

推你嗰邊啦
Virtual Youtubers討論區（32）

好

獅白肚痛，縮短到一粒鐘

你呢個42
佢果個43
你快少少
推你呢個好d

Ok 呢個po intro未搞掂

我個#2，#3都未有

okok

唔知點解aki 玩得都唔錯

轉呢邊

早就想入hololive

終於唔駛跌落街

たまきくんlike左 圖唔出得

諗到佢完到夢有啲眼濕濕
話說有邊個唔想入holo,設備好,成長快,溫暖大家庭,有yagoo做啊4